%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section*{Équations et inéquations (calcul) --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}
Adel a construit un ballon-sonde, sur lequel il a fixé son appareil photo. Il aimerait prendre une photo de sa ville à \SI{3}{km} d'altitude.

On sait que :
\begin{itemize}
  \item ce jour là, il fait 23°C au sol ;
  \item la notice de son appareil photo lui recommande de ne pas l'utiliser à des températures négatives ;
  \item la température diminue d'un degré tous les 150~m d'altitude.
\end{itemize}

Toutes les altitudes sont mesurées par rapport au sol (qui a une altitude de \SI{0}{m}).

\begin{enumerate}
  \item Montrer que la température de l'air en fonction de l'altitude est donnée par la fonction $f:x\mapsto 23-\frac{x}{150}$.
  \item Quelle est l'image de \numprint{3000} par $f$ ?
    Son appareil photo pourra-t-il prendre une photo à 3km d'altitude sans être endommagé ?
  \item Résoudre $f(x)\leq0$. Quelle est l'altitude maximale à laquelle pourra monter le ballon sans endommager l'appareil photo ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
